Козлов И. И. Стихи, написанные лордом Байроном в альбом одной молодой итальянской графине, за несколько недель до отъезда своего в Миссолунги (“Когда и мрак, и сон в полях…”) // Новости литературы. 1825. Кн. 11. Март. С. 150-151 (Подпись: Иван Козлов).

Стихи,Написанные Лордом Байроном в Альбом одной молодой Итальянской Графини, за несколько недель до отъезда своего в Миссолунги.	Когда и мрак и сон в полях,И ночь разлучит нас;Меня, мой друг! невольный страхВолнует каждый раз.	Я знаю, ночь пройдет одна,И ночь разлучит нас;Но все невольно грудь полнаКакою-то тоской.	О, как горючих слез не лить,Как высказать печаль,Когда от тех, с кем мило жить,Стремимся в темну даль:	Когда, быть может, увлечетНеверная судьбаНа целый месяц, целый год…Быть может, на всегда!Иван Козлов.